政府年使19億防山泥傾瀉

2019年02月08日

政府年使19億防山泥傾瀉

「長遠防治山泥傾瀉計劃」工程合約由土木署批出，承建商需為指定的斜坡進行岩土調查、安全風險分析、加固措施及設計建議及進行改善工程。

【本報訊】長遠防治山泥傾瀉計劃（下稱防治計劃）由土木工程拓展署轄下的土力工程處執行，旨在降低人造斜坡及天然山坡的山泥傾瀉風險。該處每年會為150個政府人造斜坡、30幅天然山坡進行風險減緩和鞏固工程，年開支約9億元。另為100個私人人造斜坡進行安全篩選研究，每年開支約10億元，以招標形式批予多間顧問公司進行。整個斜坡防治計劃每年總共用19億元。

相關新聞：大橋醜聞8職員判囚 公司停賽

2,800幅天然山坡有潛在危險

現時本港約有6萬已登記的人造斜坡，其中約4萬幅為政府人造斜坡，2萬幅為私人人造斜坡；而接近現有建築物和交通要道、有潛在危險的天然山坡有約2,800幅。

防治計劃進行期間，一旦發現政府人造斜坡或天然山坡可能有危險，土力處會以招標形式批予承建商進行風險減緩和鞏固工程，過往每年開支9億元；私人斜坡方面，該處會建議屋宇署發出危險斜坡修葺令，要求業主進行勘探或鞏固工程。由1985年至2018年間，土力處已為5,842幅政府人造斜坡進行鞏固工程；同時向3,031幅私人人造斜坡發出修葺令。

防治計劃早於70年代前開始實施。風暴「愛倫」於1976年8月25日吹襲香港，引致全港多處山泥傾瀉，秀茂坪邨附近的填土坡更在大雨中塌下，造成18人喪生、24人受傷慘劇。港英政府於是在1977年成立土力工程處，專責管制斜坡。現時人造斜坡的山泥傾瀉風險已大幅減少至符合國際認可的低水平。

■記者梁御和

上一則
上一則
大橋醜聞8職員判囚 公司停賽

下一則
下一則
華航機師今晨6時啟動罷工

大橋醜聞8職員判囚 公司停賽
港珠澳橋豆腐渣工程顧問嘉科再涉造假 冒簽危坡報告

炒登仔連真"基建"都想吊？

政府：係時候cut錢補貼明日大罪

收皮啦 LPM一開始做果陣樓主仲係粒精蟲渣

呢19億真係無使錯到，而家好少聽到山泥傾瀉

工程就係原罪

Cut budget 想整多鑊618雨災？

可唔可以唔好見係工程就屌？

19億去換全港斜坡安全，抵到爛啦
近年的確少咗嚴重山泥傾瀉意外啵
呢19億用得其所

noted

有乜好屌？

好耐幾年前電視仲睇到政府播廣告叫人有山泥傾瀉警告就唔好接近山坡
依加真係唔洗再播

連登仔一見工程又話係大白象

以前同宜家真係差好遠 真係唔知幾耐無聽過山泥傾瀉

全港淨係註冊人工斜坡都成6萬幾個
計埋冇註冊既人工斜坡同天然斜坡
一年19億好平其實

19億就做得咁好

講真19億好撚少...
講緊全香港所有山坡喎
起棟公屋都唔止19億
唔知係咪真係咁平
定係其實冇乜點做過野

起條天穚都十七億，就覺十九億做晒全港斜坡好抵。

香港係防止山泥傾斜黎講
係全世界裡面算做得最好個幾個

自從留意香港新聞多左

開始覺得十億百億都係細數目

千億起計先會留意多D

Google下就知LPM有幾重要啦
相比起其他大白象 依19億係保障市民性命財產架

有保皇狗護航
你吹漲？

呢19億無得慳
而且唔係貴

港珠澳橋豆腐渣工程顧問 嘉科再涉造假 冒簽危坡報告